<div id="app">
  <component
    :is="agenda"
    data-rss='{"@attributes":{"version":"2.0"},"channel":{"title":"Flux pour WebLex Agenda","link":"https:\/\/www.weblex.fr\/passerelle-json","description":"Flux WebLex.fr 10\/07\/2021 10:17:28","lastBuildDate":"2021-06-24 13:00:18","item":[{"link":"https:\/\/www.weblex.fr\/fiches-conseils\/agenda-social-et-fiscal","title":"Soldes","description":"Fin des soldes d\u2019\u00e9t\u00e9 en Moselle (57)","category":"agenda","pubDate":"2019-11-26 14:23:00","mois":"Juillet 2021","jour":"23 juillet 2021","motsCles":{}},{"link":"https:\/\/www.weblex.fr\/fiches-conseils\/agenda-social-et-fiscal","title":"Soldes","description":"D\u00e9but des soldes d\u2019\u00e9t\u00e9 en France m\u00e9tropolitaine, qui se terminent le 27 juillet 2021, \u00e0 l\u2019exception des Alpes-Maritimes (06), des Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales (66), de la Corse (2A et 2B) et de la Moselle (57)","category":"agenda","pubDate":"2018-11-22 13:40:00","mois":"Juin 2021","jour":"30 juin 2021","motsCles":"IR"},{"link":"https:\/\/www.weblex.fr\/fiches-conseils\/agenda-social-et-fiscal","title":"Soldes","description":"D\u00e9but des soldes d\u2019\u00e9t\u00e9 en Moselle qui se terminent le 23 juillet 2021","category":"agenda","pubDate":"2021-05-31 13:40:00","mois":"Juin 2021","jour":"26 juin 2021","motsCles":"IR"},{"link":"https:\/\/www.weblex.fr\/fiches-conseils\/agenda-social-et-fiscal","title":"Soldes","description":"Fin des soldes d\u2019\u00e9t\u00e9 en France m\u00e9tropolitaine, \u00e0 l\u2019exception des Alpes-Maritimes (06), des Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales (66) et de la Corse (2A et 2B)","category":"agenda","pubDate":"2021-05-31 14:23:00","mois":"Juillet 2021","jour":"27 juillet 2021","motsCles":{}},{"link":"https:\/\/www.weblex.fr\/fiches-conseils\/agenda-social-et-fiscal","title":"D\u00e9claration de revenus","description":"Pour les particuliers, date limite de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration des revenus 2020, sur Internet (pour les personnes r\u00e9sidant dans les d\u00e9partements 01 \u00e0 19 et pour les non-r\u00e9sidents) <br \/><br \/>Pour les redevables de l\u2019IFI, dont le patrimoine net est sup\u00e9rieur \u00e0 1 300 000 \u20ac, mention sur la d\u00e9claration de revenus du montant du patrimoine imposable","category":"agenda","pubDate":"2021-05-28 14:52:00","mois":"Mai 2021","jour":"26 mai 2021","motsCles":{}},{"link":"https:\/\/www.weblex.fr\/fiches-conseils\/agenda-social-et-fiscal","title":"D\u00e9claration de revenus ","description":"Pour les particuliers, date limite de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration des revenus 2020, sur Internet (pour les personnes r\u00e9sidant dans les d\u00e9partements 20 \u00e0 54) <br \/><br \/>Pour les redevables de l\u2019IFI, dont le patrimoine net est sup\u00e9rieur \u00e0 1 300 000 \u20ac, mention sur la d\u00e9claration de revenus du montant du patrimoine imposable","category":"agenda","pubDate":"2021-05-28 13:16:00","mois":"Juin 2021","jour":"1 juin 2021","motsCles":"IR;IS"},{"link":"https:\/\/www.weblex.fr\/fiches-conseils\/agenda-social-et-fiscal","title":"D\u00e9claration de revenus","description":"o\u00a0 Pour les particuliers, date limite de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration des revenus papier pour 2020<br \/>o\u00a0 Pour les redevables de l\u2019IFI, dont le patrimoine net est sup\u00e9rieur \u00e0 1 300 000 \u20ac, mention sur la d\u00e9claration de revenus du montant du patrimoine imposable","category":"agenda","pubDate":"2021-05-12 13:52:00","mois":"Mai 2021","jour":"20 mai 2021","motsCles":"IR;IS"},{"link":"https:\/\/www.weblex.fr\/fiches-conseils\/agenda-social-et-fiscal","title":"D\u00e9claration de revenus ","description":"Pour les particuliers, date limite de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration des revenus 2020, sur Internet (pour les personnes r\u00e9sidant dans les d\u00e9partements 55 \u00e0 976) <br \/><br \/>Pour les redevables de l\u2019IFI, dont le patrimoine net est sup\u00e9rieur \u00e0 1 300 000 \u20ac, mention sur la d\u00e9claration de revenus du montant du patrimoine imposable","category":"agenda","pubDate":"2021-05-12 13:16:00","mois":"Juin 2021","jour":"8 juin 2021","motsCles":"IR;IS"},{"link":"https:\/\/www.weblex.fr\/fiches-conseils\/agenda-social-et-fiscal","title":"Soldes","description":"Fin des soldes d\u2019hiver en France m\u00e9tropolitaine et dans l\u2019Outre-Mer, \u00e0 l\u2019exception de la R\u00e9union, de Saint-Barth\u00e9lemy (977) et de Saint-Martin (978)","category":"agenda","pubDate":"2021-02-18 14:52:00","mois":"Mars 2021","jour":"2 mars 2021","motsCles":{}},{"link":"https:\/\/www.weblex.fr\/fiches-conseils\/agenda-social-et-fiscal","title":"TVA ","description":"Pour les redevables sous au r\u00e9gime simplifi\u00e9 d\u2019imposition, date limite de d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration annuelle de TVA (CA 12 E) au titre de l\u2019exercice clos le 30 septembre 2021","category":"agenda","pubDate":"2021-01-04 15:41:00","mois":"D\u00e9cembre 2021","jour":"31 d\u00e9cembre 2021","motsCles":"IR;IS"}]}}'
    data-title="Lâ€™agenda"
    data-url="https://www.weblex.fr/passerelle/363-1460/b3e932dfcd/flux.rss"
    style-needed="true"
  ></component>
</div>
